[{"id":480,"question":"\u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629   [[a36]] \u062a\u0639\u0646\u064a:","a":"\u0645\u0643\u0627\u0646 \u0639\u0628\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0629.","b":"\u0623\u0645\u0627\u0645\u0643 \u0645\u0643\u0627\u0646 \u0644\u0639\u0628\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0628\u0639\u062f 100\u0645.","c":"\u0633\u0628\u064a\u0644 \u0644\u0644\u0645\u0634\u0627\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642.","d":"\u0623\u0645\u0627\u0645\u0643 \u0645\u0643\u0627\u0646 \u0644\u0639\u0628\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0628\u0639\u062f 150\u0645.","answer":"4"},{"id":481,"question":"\u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629   [[b47]] \u062a\u0639\u0646\u064a:","a":"\u0633\u0631 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u064a\u0645\u064a\u0646 \u0623\u0648 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u064a\u0633\u0627\u0631.","b":"\u0633\u0631 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u064a\u0645\u064a\u0646 \u0623\u0648 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u064a\u0633\u0627\u0631 \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0641 \u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629 \u0641\u0642\u0637.","c":"\u0627\u0639\u0628\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0626\u0642 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0645\u0627\u0645\u0643 \u0645\u0646 \u062c\u0647\u0629 \u0627\u0644\u064a\u0645\u064a\u0646 \u0623\u0648 \u0645\u0646 \u062c\u0647\u0629 \u0627\u0644\u064a\u0633\u0627\u0631.","d":"\u0633\u0631 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u064a\u0645\u064a\u0646 \u0623\u0648 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u064a\u0633\u0627\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0645\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629 \u0641\u0642\u0637.","answer":"1"},{"id":482,"question":"\u0647\u0644 \u064a\u062c\u0648\u0632 \u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0629 \u062a\u0639\u0644\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0633\u0648\u0627\u0642\u0629 \u062f\u062e\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0633\u0631\u064a\u0639\u0629 \u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u062a\u0639\u0644\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0633\u0648\u0627\u0642\u0629\u061f","a":"\u0644\u0627.","b":"\u064a\u062c\u0648\u0632 \u0641\u0642\u0637 \u0644\u0628\u0627\u0635 \u062a\u0639\u0644\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0633\u0648\u0627\u0642\u0629.","c":"\u0646\u0639\u0645.","d":"\u064a\u062c\u0648\u0632 \u0641\u0642\u0637 \u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0641\u062d\u0635 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644\u064a.","answer":"3"},{"id":483,"question":"\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0634\u0643\u0644 \u0645\u062b\u0644\u062b \u062a\u0643\u0648\u0646 \u0639\u0627\u062f\u0629\u064b:","a":"\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629 \u0625\u0631\u0634\u0627\u062f.","b":"\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629 \u062d\u0642 \u0623\u0648\u0644\u0648\u064a\u0629.","c":"\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629 \u062a\u062d\u062f\u064a\u062f.","d":"\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629 \u062a\u062d\u0630\u064a\u0631.","answer":"4"},{"id":484,"question":"\u0625\u0634\u0627\u0631\u0629   [[a15]] \u062a\u0639\u0646\u064a:","a":"\u0645\u0641\u062a\u0631\u0642 \u062a\u0641\u0631\u0639 \u0637\u0631\u0642 \u0623\u0645\u0627\u0645\u0643 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u064a\u0645\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0649 \u0627\u0644\u064a\u0633\u0627\u0631.","b":"\u0627\u0646\u062a\u0628\u0647 \u062d\u0627\u062c\u0632 \u0623\u0645\u0627\u0645\u0643.","c":"\u0637\u0631\u064a\u0642 \u0628\u062f\u0648\u0646 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0623\u0645\u0627\u0645\u0643","d":"\u062a\u0641\u0631\u0639 \u0646\u062d\u0648 \u0627\u0644\u064a\u0633\u0627\u0631 \u0648\u062b\u0645 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u064a\u0645\u064a\u0646.","answer":"1"},{"id":485,"question":"\u0644\u0625\u0634\u0627\u0631\u0629   [[b20]] \u0645\u0639\u0646\u0627\u0647\u0627:","a":"\u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642 \u062a\u062a\u0633\u0639 \u0644\u062e\u0645\u0633\u064a\u0646 \u0645\u0631\u0643\u0628\u0629 \u0641\u0642\u0637.","b":"\u0645\u0645\u0646\u0648\u0639 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u0628\u0633\u0631\u0639\u0629 \u0627\u0642\u0644 \u0645\u0646 50\u0643\u0645\/\u0633\u0627\u0639\u0629.","c":"\u0645\u0645\u0646\u0648\u0639 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u0628\u0633\u0631\u0639\u0629 \u062a\u0632\u064a\u062f \u0639\u0645\u0627 \u0647\u0648 \u0645\u062f\u0648\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0625\u0634\u0627\u0631\u0629.","d":"\u0623\u0646\u062a \u0645\u0648\u062c\u0648\u062f \u0641\u064a \u0637\u0631\u064a\u0642 \u062f\u0627\u062e\u0644 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0646.","answer":"3"},{"id":486,"question":"\u0627\u0644\u0625\u0634\u0627\u0631\u0629  [[b41]]   \u062a\u0639\u0646\u064a:","a":"\u0633\u0631 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u064a\u0645\u064a\u0646 \u0641\u0642\u0637.","b":"\u0633\u0631 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u064a\u0633\u0627\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0645\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0625\u0634\u0627\u0631\u0629.","c":"\u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642 \u0639\u0646 \u064a\u0633\u0627\u0631\u0643 \u0647\u064a \u0637\u0631\u064a\u0642 \u0630\u0627\u062a \u0627\u062a\u062c\u0627\u0647 \u0648\u0627\u062d\u062f.","d":"\u0633\u0631 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u064a\u0645\u064a\u0646 \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0641 \u0627\u0644\u0625\u0634\u0627\u0631\u0629.","answer":"2"},{"id":487,"question":"\u062a\u0639\u0646\u064a \u0627\u0644\u0625\u0634\u0627\u0631\u0629   [[b54]]","a":"\u0645\u062f\u062e\u0644 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0633\u0631\u064a\u0639\u0629.","b":"\u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u0645\u0627\u0645\u0643 \u0641\u064a\u0647\u0627 \u0645\u0633\u0644\u0643\u0627\u0646.","c":"\u0647\u0646\u0627\u0643 \u062c\u0633\u0631 \u0641\u0648\u0642 \u0648\u0633\u0637 \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642.","d":"\u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0644\u0643 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u0645\u0627\u0645\u0643 \u062a\u0632\u062f\u0627\u062f \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0633\u0644\u0643\u064a\u0646.","answer":"1"},{"id":488,"question":"\u0627\u0644\u0625\u0634\u0627\u0631\u0629    [[d17]] \u0645\u0639\u0646\u0627\u0647\u0627:","a":"\u0645\u0648\u0642\u0641 \u0628\u0627\u0635 \u0639\u0645\u0648\u0645\u064a \u0639\u0644\u0649 \u0634\u0643\u0644 \u062e\u0644\u064a\u062c.","b":"\u0645\u062f\u062e\u0644 \u0633\u0627\u062d\u0629 \u0645\u0645\u0646\u0648\u0639 \u0627\u0644\u0648\u0642\u0648\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u062d\u0629.","c":"\u0645\u0643\u0627\u0646 \u062a\u0648\u0642\u0641 \u0644\u0623\u0646\u0648\u0627\u0639 \u0645\u0639\u064a\u0646\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0627\u062a.","d":"\u0645\u0643\u0627\u0646 \u0648\u0642\u0648\u0641 \u0644\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0627\u062a \u0639\u0644\u0649 \u0634\u0643\u0644 \u0632\u0627\u0648\u064a\u0629.","answer":"3"},{"id":489,"question":"\u0627\u0644\u0625\u0634\u0627\u0631\u0629 \u0631\u0642\u0645   [[b46]] \u0645\u0639\u0646\u0627\u0647\u0627:","a":"\u0633\u0631 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0627\u0645 \u0623\u0648 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u064a\u0633\u0627\u0631 .","b":"\u0623\u0645\u0627\u0645\u0643 \u0637\u0631\u064a\u0642 \u0630\u0627\u062a \u0627\u062a\u062c\u0627\u0647 \u0648\u0627\u062d\u062f.","c":"\u0633\u0631 \u0646\u062d\u0648 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0627\u0645 \u0623\u0648 \u0646\u062d\u0648 \u0627\u0644\u064a\u0645\u064a\u0646 \u0641\u0642\u0637.","d":"\u0639\u0644\u0649 \u064a\u0633\u0627\u0631\u0643 \u0637\u0631\u064a\u0642 \u0630\u0627\u062a \u0627\u062a\u062c\u0627\u0647 \u0648\u0627\u062d\u062f.","answer":"1"},{"id":490,"question":"\u0645\u0627 \u0647\u064a \u0627\u0644\u0625\u0634\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0634\u064a\u0631 \u0625\u0644\u0649 \u0646\u0647\u0627\u064a\u0629 \u0637\u0631\u064a\u0642 \u0628\u0644\u062f\u064a\u0629\u061f","a":"[[b25]]","b":"[[c29]]","c":"[[b21]]","d":"[[c28]]","answer":"1"},{"id":491,"question":"\u062a\u0639\u0646\u064a \u0627\u0644\u0625\u0634\u0627\u0631\u0629   [[a24]]","a":"\u0627\u0643\u062a\u0638\u0627\u0638 \u0641\u064a \u062d\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u0623\u0645\u0627\u0645\u0643.","b":"\u0623\u0645\u0627\u0645\u0643 \u0637\u0631\u064a\u0642 \u0630\u0627\u062a \u0627\u062a\u062c\u0627\u0647 \u0648\u0627\u062d\u062f \u0639\u0644\u0649 \u0628\u0639\u062f 150\u0645.","c":"\u0627\u0646\u062a\u0628\u0647 \u0623\u0645\u0627\u0645\u0643 \u0646\u0641\u0642 \u0639\u0644\u0649 \u0628\u0639\u062f 150\u0645.","d":"\u0627\u0644\u0634\u0627\u0631\u0639 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0645\u0627\u0645\u0643 \u0641\u064a\u0647 \u0645\u0633\u0644\u0643 \u0648\u0627\u062d\u062f \u0641\u0642\u0637.","answer":"1"},{"id":492,"question":"\u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u062a\u0639\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0625\u0634\u0627\u0631\u0629   [[e11]] \u0648\u0644\u064a\u0633 \u0647\u0646\u0627\u0643 \u062e\u0637 \u0648\u0642\u0648\u0641 \u0623\u0648 \u062d\u0627\u062c\u0632\u060c \u064a\u062c\u0628 \u0627\u0644\u0648\u0642\u0648\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0633\u0627\u0641\u0629:","a":"10\u0645 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0644\u062a\u0642\u0649.","b":"6\u0645 \u0645\u0646 \u0627\u0642\u0631\u0628 \u0642\u0636\u064a\u0628 \u0625\u0644\u064a\u0643.","c":"4\u0645 \u0645\u0646 \u0627\u0642\u0631\u0628 \u0642\u0636\u064a\u0628 \u0625\u0644\u064a\u0643.","d":"4\u0645 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629.","answer":"3"},{"id":493,"question":"\u0625\u0634\u0627\u0631\u0629    [[d9]] \u062a\u0639\u0646\u064a:","a":"\u0639\u062f\u062f \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0644\u0643 \u0622\u062e\u0630 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0627\u0632\u062f\u064a\u0627\u062f.","b":"\u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u064a\u0633\u0627\u0631 \u062a\u0624\u062f\u064a \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0643\u0627\u0646 \u0648\u0642\u0648\u0641.","c":"\u064a\u062c\u0648\u0632 \u0627\u062e\u062a\u0631\u0627\u0642 \u0627\u0644\u062e\u0637 \u0627\u0644\u0623\u0628\u064a\u0636 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0648\u0627\u0635\u0644 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0639\u0644\u0649 \u064a\u0633\u0627\u0631 \u0627\u0644\u062e\u0637\u0648\u0637 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0642\u0637\u0639\u0629.","d":"\u062e\u0637\u0648\u0637 \u0645\u0633\u062a\u0637\u064a\u0644\u0629 \u0645\u062a\u0642\u0637\u0639\u0629 \u062a\u0634\u064a\u0631 \u0625\u0644\u0649 \u062a\u063a\u064a\u064a\u0631 \u0648\u062c\u0647\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0644\u0643 \u0644\u0644\u0627\u0633\u062a\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u064a\u0633\u0627\u0631.","answer":"4"},{"id":494,"question":"\u0625\u0634\u0627\u0631\u0629   [[d21]] \u0645\u0639\u0646\u0627\u0647\u0627:","a":"\u062d\u0627\u062c\u0632 \u0642\u0628\u0644 \u0645\u0644\u062a\u0642\u0649 \u0633\u0643\u0629 \u062d\u062f\u064a\u062f.","b":"\u0645\u0645\u0646\u0648\u0639 \u0627\u0644\u062a\u0648\u0642\u0641 \u0628\u062c\u0627\u0646\u0628 \u0627\u0644\u0631\u0635\u064a\u0641 \u0625\u0644\u0627 \u0644\u0623\u0646\u0648\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u064a \u0633\u064f\u0645\u062d \u0628\u062a\u0648\u0642\u0641\u0647\u0627 \u0628\u0648\u0627\u0633\u0637\u0629 \u0634\u0627\u062e\u0635\u0629.","c":"\u0645\u0645\u0646\u0648\u0639 \u0627\u0644\u0648\u0642\u0648\u0641 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u062a\u0648\u0642\u0641 \u0628\u062c\u0627\u0646\u0628 \u0627\u0644\u0631\u0635\u064a\u0641.","d":"\u0627\u0644\u0648\u0642\u0648\u0641 \u0628\u062c\u0627\u0646\u0628 \u0627\u0644\u0631\u0635\u064a\u0641 \u0645\u0633\u0645\u0648\u062d \u0628\u0648\u0627\u0633\u0637\u0629 \u0628\u0637\u0627\u0642\u0627\u062a.","answer":"2"},{"id":495,"question":"\u062a\u0639\u0646\u064a \u0627\u0644\u0625\u0634\u0627\u0631\u0629   [[b2]] :","a":"\u0645\u0645\u0646\u0648\u0639 \u062f\u062e\u0648\u0644 \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0623\u0646\u0648\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0627\u062a \u0641\u064a \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0627\u062a\u062c\u0627\u0647.","b":"\u0645\u0645\u0646\u0648\u0639 \u0627\u0644\u0648\u0642\u0648\u0641 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0648\u0642\u0641.","c":"\u0645\u0645\u0646\u0648\u0639 \u062f\u062e\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u064a\u0643\u0627\u0646\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0641\u0642\u0637 \u0641\u064a \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0627\u062a\u062c\u0627\u0647.","d":"\u0645\u0645\u0646\u0648\u0639 \u062f\u062e\u0648\u0644 \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0623\u0646\u0648\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0627\u062a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0627\u062a\u062c\u0627\u0647\u064a\u0646.","answer":"1"},{"id":496,"question":"\u0627\u0644\u0625\u0634\u0627\u0631\u0629   [[b21]]\u0645\u0639\u0646\u0627\u0647\u0627:","a":"\u0645\u0645\u0646\u0648\u0639 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u0628\u0633\u0631\u0639\u0629 \u062a\u0632\u064a\u062f \u0639\u0646 50\u0643\u0645\/\u0633\u0627\u0639\u0629.","b":"\u0646\u0647\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0641\u064a\u0647\u0627 \u062a\u062d\u062f\u064a\u062f \u0627\u0644\u0633\u0631\u0639\u0629.","c":"\u0637\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u0645\u0627\u0645\u0643 50\u0643\u0645.","d":"\u0646\u0647\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u064a\u0629.","answer":"2"},{"id":497,"question":"\u0625\u0634\u0627\u0631\u0629   [[b37]]  \u062a\u0639\u0646\u064a:","a":"\u0642\u0641 \u0648\u0623\u0639\u0637 \u062d\u0642 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0648\u064a\u0629 \u0644\u062d\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 \u0623\u0645\u0627\u0645\u0643.","b":"\u0623\u0639\u0637\u0650 \u062d\u0642 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0648\u064a\u0629 \u0644\u062d\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u0645\u0627\u0645\u0643.","c":"\u062a\u0645\u0647\u0644 \u0648\u0623\u0639\u0637 \u062d\u0642 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0648\u064a\u0629 \u0644\u062d\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 \u0623\u0645\u0627\u0645\u0643.","d":"\u0642\u0641 \u0644\u0625\u0639\u0637\u0627\u0621 \u062d\u0642 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0648\u064a\u0629 \u0625\u0630\u0627 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0647\u0646\u0627\u0643 \u0645\u0631\u0643\u0628\u0627\u062a \u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 \u0641\u0642\u0637.","answer":"1"},{"id":498,"question":"\u0625\u0634\u0627\u0631\u0629   [[b55]] \u062a\u0639\u0646\u064a:","a":"\u0628\u062f\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0633\u0631\u064a\u0639\u0629.","b":"\u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642 \u062a\u062a\u062d\u0648\u0644 \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0633\u0644\u0643 \u0648\u0627\u062d\u062f \u0623\u0645\u0627\u0645\u0643.","c":"\u0646\u0647\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0633\u0631\u064a\u0639\u0629.","d":"\u0645\u0645\u0646\u0648\u0639 \u062f\u062e\u0648\u0644 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642.","answer":"3"},{"id":499,"question":"\u0625\u0634\u0627\u0631\u0629   [[c4]] \u0645\u0639\u0646\u0627\u0647\u0627:","a":"\u0637\u0631\u064a\u0642 \u0628\u062f\u0648\u0646 \u0645\u062e\u0631\u062c.","b":"\u0623\u0645\u0627\u0645\u0643 \u062a\u0642\u0627\u0637\u0639 \u0637\u0631\u0642 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u064a\u0645\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0649 \u0627\u0644\u064a\u0633\u0627\u0631.","c":"\u0637\u0631\u064a\u0642 \u0630\u0627\u062a \u0627\u062a\u062c\u0627\u0647 \u0648\u0627\u062d\u062f.","d":"\u062d\u0642 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0648\u064a\u0629 \u0644\u062d\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0628\u0644\u0629.","answer":"1"},{"id":500,"question":"\u0645\u0627\u0630\u0627 \u062a\u0639\u0646\u064a \u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629  [[b38]] \u061f","a":"\u0642\u0641 \u062d\u062a\u0649 \u062a\u0644\u0642\u064a \u0627\u0644\u0625\u0630\u0646 \u0628\u0645\u062a\u0627\u0628\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0641\u0631 \u0623\u0648 \u062d\u062a\u0649 \u0638\u0647\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0633\u0645\u062d \u0628\u0645\u062a\u0627\u0628\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0641\u0631.","b":"\u0642\u0641 \u0639\u0646\u062f \u062e\u0637 \u0627\u0644\u062a\u0648\u0642\u0641 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0646 \u064a\u0645\u0631 \u0627\u0644\u0642\u0637\u0627\u0631.","c":"\u0642\u0641 \u0648\u0623\u0639\u0637 \u062d\u0642 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0648\u064a\u0629 \u0644\u062d\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 \u0623\u0645\u0627\u0645\u0643.","d":"\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629 \u0642\u0641 \u062a\u0648\u0636\u0639 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0641\u062a\u0631\u0642\u0627\u062a \u0627\u0644\u0634\u0648\u0627\u0631\u0639 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0639\u064a\u0629.","answer":"1"},{"id":501,"question":"\u0647\u0644 \u0627\u0644\u0625\u0634\u0627\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0631\u0633\u0648\u0645\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0633\u0637\u062d \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642 \u0645\u0644\u0632\u0645\u0629 \u061f","a":"\u0630\u0644\u0643 \u064a\u0639\u062a\u0645\u062f \u0639\u0644\u0649 \u0644\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0625\u0634\u0627\u0631\u0629 .","b":"\u0628\u0639\u0636\u0647\u0627 \u0645\u0644\u0632\u0645\u0629 \u0648\u0628\u0639\u0636\u0647\u0627 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0644\u0632\u0645\u0629 .","c":"\u0643\u0644\u0627 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0644\u0632\u0645\u0629.","d":"\u0646\u0639\u0645 \u0648\u0641\u064a \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0623\u062d\u0648\u0627\u0644.","answer":"4"},{"id":502,"question":"\u0623\u0646\u062a \u062a\u0633\u064a\u0631 \u0641\u064a \u0637\u0631\u064a\u0642 \u0641\u064a\u0647\u0627 \u0645\u0633\u0644\u0643 \u0641\u064a \u0643\u0644 \u0627\u062a\u062c\u0627\u0647 \u064a\u0641\u0635\u0644 \u0628\u064a\u0646\u0647\u0645\u0627 \u062e\u0637 \u0641\u0627\u0635\u0644 \u0645\u062a\u0648\u0627\u0635\u0644 \u0648\u0623\u0645\u0627\u0645\u0643 \u062a\u0633\u064a\u0631 \u0639\u0631\u0628\u0629 \u064a\u062c\u0631\u0647\u0627 \u062d\u064a\u0648\u0627\u0646 :","a":"\u062a\u0633\u062a\u0645\u0631 \u0628\u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0628\u0637\u064a\u0621 \u062e\u0644\u0641 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u0629 .","b":"\u062a\u062a\u062c\u0627\u0648\u0632 \u0628\u062d\u0630\u0631 \u0634\u062f\u064a\u062f .","c":"\u062a\u062a\u062c\u0627\u0648\u0632 \u0625\u0630\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u064a\u0633\u0627\u0631 \u0627\u0644\u062e\u0637 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0648\u0627\u0635\u0644 \u062e\u0637 \u0645\u062a\u0642\u0637\u0639 .","d":"\u062a\u062a\u062c\u0627\u0648\u0632 \u0625\u0630\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u064a\u0645\u064a\u0646\u0643 \u062e\u0637 \u0645\u062a\u0642\u0637\u0639 .","answer":"1"},{"id":503,"question":"\u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629   [[b39]] \u062a\u0639\u0646\u064a:","a":"\u062a\u0642\u062f\u0645 \u0628\u062d\u0630\u0631 (\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629 \u0645\u062a\u0646\u0642\u0644\u0629).","b":"\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629 \u062a\u0638\u0647\u0631 \u0628\u062f\u0627\u062e\u0644 \u0627\u0644\u0636\u0648\u0621 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0636\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0625\u0634\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0636\u0648\u0626\u064a\u0629 \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u064a\u0636\u064a\u0621.","c":"\u064a\u062c\u0648\u0632 \u0639\u0628\u0648\u0631 \u0645\u0644\u062a\u0642\u0649 \u0633\u0643\u0629 \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062f \u0628\u0639\u062f \u0645\u0631\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0642\u0637\u0627\u0631.","d":"\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629 \u062a\u062f\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0629 \u0627\u0644\u062e\u0636\u0631\u0627\u0621 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0625\u0634\u0627\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0636\u0648\u0626\u064a\u0629.","answer":"1"},{"id":504,"question":"\u0627\u0644\u0625\u0634\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0636\u0648\u0626\u064a\u0629 \u062a\u0636\u064a\u0621 \u0628\u0627\u0644\u0636\u0648\u0621 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0636\u0631 \u0648\u0641\u0648\u0642\u0647\u0627 \u0623\u0642\u064a\u0645\u062a \u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629   [[b46]]:","a":"\u064a\u062c\u0648\u0632 \u062a\u0646\u0641\u064a\u0630 \u0627\u0633\u062a\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0644\u0644\u064a\u0633\u0627\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0634\u0643\u0644 \u062d\u0630\u0648\u0629 \u0641\u0631\u0633 \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u064a\u0636\u064a\u0621 \u0627\u0644\u0636\u0648\u0621 \u0627\u0644\u0623\u062d\u0645\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0625\u0634\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0636\u0648\u0626\u064a\u0629.","b":"\u064a\u062c\u0648\u0632 \u062a\u0646\u0641\u064a\u0630 \u0627\u0633\u062a\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0644\u0644\u064a\u0633\u0627\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0634\u0643\u0644 \u062d\u0630\u0648\u0629 \u0641\u0631\u0633 \u0641\u0642\u0637 \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u0644\u0627 \u062a\u0639\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0625\u0634\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0636\u0648\u0626\u064a\u0629.","c":"\u0644\u0627 \u064a\u062c\u0648\u0632 \u062a\u0646\u0641\u064a\u0630 \u0627\u0633\u062a\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0644\u0644\u064a\u0633\u0627\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0634\u0643\u0644 \u062d\u0630\u0648\u0629 \u0641\u0631\u0633.","d":"\u064a\u062c\u0648\u0632 \u062a\u0646\u0641\u064a\u0630 \u0627\u0633\u062a\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0644\u0644\u064a\u0633\u0627\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0634\u0643\u0644 \u062d\u0630\u0648\u0629 \u0641\u0631\u0633.","answer":"4"},{"id":505,"question":"\u0627\u0644\u0622\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0636\u0648\u0626\u064a\u0629 \u062a\u0636\u064a\u0621 \u0628\u0627\u0644\u0636\u0648\u0621 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0636\u0631 \u0648\u0641\u0648\u0642\u0647\u0627 \u0623\u0642\u064a\u0645\u062a \u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629   [[b44]]:","a":"\u064a\u062c\u0648\u0632 \u062a\u0646\u0641\u064a\u0630 \u0627\u0633\u062a\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0644\u0644\u064a\u0633\u0627\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0634\u0643\u0644 \u062d\u0630\u0648\u0629 \u0641\u0631\u0633.","b":"\u0644\u0627 \u064a\u062c\u0648\u0632 \u062a\u0646\u0641\u064a\u0630 \u0627\u0633\u062a\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0644\u0644\u064a\u0633\u0627\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0634\u0643\u0644 \u062d\u0630\u0648\u0629 \u0641\u0631\u0633.","c":"\u064a\u062c\u0648\u0632 \u062a\u0646\u0641\u064a\u0630 \u0627\u0633\u062a\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0644\u0644\u064a\u0633\u0627\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0634\u0643\u0644 \u062d\u0630\u0648\u0629 \u0641\u0631\u0633 \u0641\u0642\u0637 \u0625\u0630\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0641\u062a\u0631\u0642 \u062e\u0627\u0644\u064a.","d":"\u064a\u062c\u0648\u0632 \u062a\u0646\u0641\u064a\u0630 \u0627\u0633\u062a\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0644\u0644\u064a\u0633\u0627\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0634\u0643\u0644 \u062d\u0630\u0648\u0629 \u0641\u0631\u0633 \u0641\u0642\u0637 \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u0644\u0627 \u062a\u0639\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0622\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0636\u0648\u0626\u064a\u0629.","answer":"2"},{"id":506,"question":"\u0627\u0644\u0622\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0636\u0648\u0626\u064a\u0629 \u062a\u0636\u064a\u0621 \u0628\u0627\u0644\u0636\u0648\u0621 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0636\u0631 \u0648\u0641\u0648\u0642\u0647\u0627 \u0623\u0642\u064a\u0645\u062a \u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629   [[b43]]:","a":"\u0644\u0627 \u064a\u062c\u0648\u0632 \u062a\u0646\u0641\u064a\u0630 \u0627\u0633\u062a\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0644\u0644\u064a\u0633\u0627\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0634\u0643\u0644 \u062d\u0630\u0648\u0629 \u0641\u0631\u0633.","b":"\u064a\u062c\u0648\u0632 \u062a\u0646\u0641\u064a\u0630 \u0627\u0633\u062a\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0644\u0644\u064a\u0633\u0627\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0634\u0643\u0644 \u062d\u0630\u0648\u0629 \u0641\u0631\u0633.","c":"\u064a\u062c\u0648\u0632 \u062a\u0646\u0641\u064a\u0630 \u0627\u0633\u062a\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0644\u0644\u064a\u0633\u0627\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0634\u0643\u0644 \u062d\u0630\u0648\u0629 \u0641\u0631\u0633 \u0641\u0642\u0637 \u0639\u0646\u062f \u0638\u0647\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0636\u0648\u0621 \u0627\u0644\u0623\u062d\u0645\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0625\u0634\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0636\u0648\u0626\u064a\u0629.","d":"\u064a\u062c\u0648\u0632 \u062a\u0646\u0641\u064a\u0630 \u0627\u0633\u062a\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0644\u0644\u064a\u0633\u0627\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0634\u0643\u0644 \u062d\u0630\u0648\u0629 \u0641\u0631\u0633 \u0641\u0642\u0637 \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u0644\u0627 \u062a\u0639\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0622\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0636\u0648\u0626\u064a\u0629","answer":"2"},{"id":507,"question":"\u0627\u0644\u0622\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0636\u0648\u0626\u064a\u0629 \u062a\u0636\u064a\u0621 \u0628\u0627\u0644\u0636\u0648\u0621 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0636\u0631 \u0648\u0641\u0648\u0642\u0647\u0627 \u0623\u0642\u064a\u0645\u062a \u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629   [[b41]]:","a":"\u064a\u062c\u0648\u0632 \u062a\u0646\u0641\u064a\u0630 \u0627\u0633\u062a\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0644\u0644\u064a\u0633\u0627\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0634\u0643\u0644 \u062d\u0630\u0648\u0629 \u0641\u0631\u0633.","b":"\u0644\u0627 \u064a\u062c\u0648\u0632 \u062a\u0646\u0641\u064a\u0630 \u0627\u0633\u062a\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0644\u0644\u064a\u0633\u0627\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0634\u0643\u0644 \u062d\u0630\u0648\u0629 \u0641\u0631\u0633.","c":"\u064a\u062c\u0648\u0632 \u062a\u0646\u0641\u064a\u0630 \u0627\u0633\u062a\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0644\u0644\u064a\u0633\u0627\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0634\u0643\u0644 \u062d\u0630\u0648\u0629 \u0641\u0631\u0633 \u0641\u0642\u0637 \u0639\u0646\u062f \u0638\u0647\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0636\u0648\u0621 \u0627\u0644\u0623\u062d\u0645\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0625\u0634\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0636\u0648\u0626\u064a\u0629.","d":"\u064a\u062c\u0648\u0632 \u062a\u0646\u0641\u064a\u0630 \u0627\u0633\u062a\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0644\u0644\u064a\u0633\u0627\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0634\u0643\u0644 \u062d\u0630\u0648\u0629 \u0641\u0631\u0633 \u0641\u0642\u0637 \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u0644\u0627 \u062a\u0639\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0622\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0636\u0648\u0626\u064a\u0629.","answer":"1"},{"id":508,"question":"\u0639\u0646\u062f \u0627\u0642\u062a\u0631\u0627\u0628\u0643 \u0645\u0646 \u0645\u0644\u062a\u0642\u0649 \u0633\u0643\u0629 \u062d\u062f\u064a\u062f \u0648\u0639\u0646\u062f \u0631\u0624\u064a\u062a\u0643 \u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629   [[a30]] \u0648\u0623\u0645\u0627\u0645\u0643 \u062a\u0633\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0643\u0628\u0629 \u0628\u0637\u064a\u0626\u0629:","a":"\u0644\u0627 \u064a\u062c\u0648\u0632 \u0644\u0644\u0634\u0627\u062d\u0646\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u064a \u064a\u0632\u064a\u062f \u0648\u0632\u0646\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0625\u062c\u0645\u0627\u0644\u064a \u0639\u0646 4000\u0643\u063a\u0645 \u0623\u0646 \u062a\u062c\u062a\u0627\u0632.","b":"\u0645\u0633\u0645\u0648\u062d \u0627\u062c\u062a\u064a\u0627\u0632\u0647\u0627.","c":"\u0645\u0645\u0646\u0648\u0639 \u0627\u0644\u0627\u062c\u062a\u064a\u0627\u0632 \u0641\u064a \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u0627\u062a.","d":"\u0645\u0633\u0645\u0648\u062d \u0627\u0644\u0627\u062c\u062a\u064a\u0627\u0632 \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u064a\u0643\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0627\u062c\u0632 \u0645\u0641\u062a\u0648\u062d.","answer":"3"},{"id":509,"question":"\u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629   [[d16]] \u0645\u0639\u0646\u0627\u0647\u0627 :","a":"\u0645\u0633\u0627\u062d\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642 \u0645\u0645\u0646\u0648\u0639 \u0627\u0644\u0648\u0642\u0648\u0641 \u0639\u0644\u064a\u0647\u0627.","b":"\u0645\u0643\u0627\u0646 \u0648\u0642\u0648\u0641 \u0627\u0644\u0634\u0627\u062d\u0646\u0627\u062a \u0644\u0644\u062a\u062d\u0645\u064a\u0644 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0641\u0631\u064a\u063a.","c":"\u062d\u0627\u062c\u0632 \u0623\u0645\u0627\u0645 \u0633\u0627\u062d\u0629 \u0644\u0648\u0642\u0648\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0627\u062a.","d":"\u0645\u0648\u0642\u0641 \u062e\u0627\u0635 \u0644\u0633\u064a\u0627\u0631\u0629 \u0637\u0628\u064a\u0628.","answer":"1"}]